深入淺出–脫髮與免疫系統的關係

鬼剃頭又稱圓禿(alopecia areata)，相信是由免疫系統出現問題而成。

審視圓禿病人的基因後，的而且確發現有不少病人均持有與免疫細胞在發展方面有關的基因變異。

（圖2）有科學家透過研究（Ref2)，證實外表持有Jag1蛋白質的免疫系統細胞，與髮囊幹細胞表面的Notch1蛋白質觸碰後，便會觸發髮囊幹細胞再生，讓頭髮在皮膚上持續生長。

（圖3）另外亦有人體實驗研究（Ref1)，注射Interlukin2(激發某系列的免疫細胞)到圓禿病人後，六個月後可見明顯效果。

（圖4）圖中為老鼠的髮囊切片，可見髮囊附近的確有免疫細胞聚居。

集合多方證據來看，免疫系統與頭髮生長有著莫大的關係，針對免疫系統來治理脫髮或許會成為一道重要出路。

有興趣接收科學資訊的話，歡迎follow IG: potatopigtongue。

Ref1:
Ref2:

第一個

Lm

推！

昨日睇左個日本圖話COVID-19 患者會脫髮
即係被體弱多病既人會易脫髮d?

其實脫髮有好多原因

壓力大就係其中一個原因

你開始了？

樓主，唔知可唔可以搵日講下點樣令白髮變返黑（唔駛染髮）？

想問下我嚟到英國生活之後，發覺啲頭髮好似硬咗同容易打tick，會唔會同當地嘅水質有關？

會 真係會 英國啲硬水仲會令人甩頭髮
原因留畀專業嘅講

硬水係咁 啲殘留礦物令到頭髮乾硬
要用filter

暫時未

留名支持

唔染變黑?
等白髮脫落然後黑髮生長

依方面我好懷疑，有科學證據的話可放出來討論

我20歲中，最近個頭愈來愈多白頭髮
而且有D係新髮生出黎已經係白色，但我家族無依個問題
唔知有無咩飲食可以補充返頭髮D黑色素？

乾就肯定 但長久會唔會增加脫髮風險可討論

但係抆左都會繼續白,真係有用?

唔太清楚，我諗充足睡眠應該有幫助

咁髮線後移呢？

樓主啲圖真係好易明，寫essay嗰陣有時會睇你啲圖攞靈感

腦魔嗰3條毛有得救啦

如果夜瞓會唔會甩頭髮

lm

最近一個月每日訓十個鐘左右，訓到唔識醒

咖啡因洗頭水有無用?

洗劑通常唔會太有效
精華液先有效少少
你諗下
假設兩支野有效成份都係5%
洗完沖左去 同你洗完之後用 邊樣有效啲

起咗身會唔會都係好攰？

會呀

仲有雄禿

我見好多人係壓力同睡眠差
俾人導左去買產品醫頭皮殺菌

其實唔會好太多，補眠同維他命，食水果，更快好

情緒會唔會好低落？胃口點？

胃口正常，情緒時好時壞咁又唔算好特別，但個人就長期疲勞，有時會訓完一晚前一日個疲勞感消除唔到

我都試過咁樣，瞓咗10個八個鐘起身果下都想繼續瞓。我應該係情緒影響，但係照咁睇你又唔似

哇，最近大半年晚上無眼訓嘅感覺，攪到大部份日子3-6am先走上床訓

情緒影響會有咁嚴重？我係咪應該開心D定點？
起初我以為自己運動不足，走去做運動，過左幾個月又發現無幫助，仲有最近大半年晚上無眼訓嘅感覺，攪到大部份日子3-6am先走上床訓

最初嗰陣係瞓咗落床都瞓唔着？

抑鬱係失眠同事睡都有機會

見你話你情緒都冇乜特別，咁會唔會覺得以前有興趣做嘅事而家都好無趣？

失眠同嗜睡*

我一訓上床15分鐘就訓著，
"咁會唔會覺得以前有興趣做嘅事而家都好無趣？" <<< 依個真係有，
以前有興趣做嘅事而家都好無趣，同埋好似成日都唔夠時間生活咁

絕對會

鬼剃頭會自然生番啲頭髮？

失去興趣嗰度可唔可以具體啲講吓？

例如以前好鍾意打機，但依家無咩精神開機打

又或者以前鍾意工作上某個範籌，但最近因為老細想插手做，覺得D野都係普普通通做完佢就算咁

仲有以前好鍾意砌高達模型，最近一年前砌過一次，砌果時覺得集中唔到精神砌（總之感覺同以前唔同左），之後到依家都無再砌過

以暫時嘅資料睇，你瞓10個鐘生活有壓力或者有啲情緒出緊嚟，但係應該都係好輕微

Btw我唔係專業人士

多謝你幫我研究